@prefix rmo: <http://eatld.et.tu-dresden.de/rmo#> .
@prefix xsd: <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#> .
@prefix swrlb: <http://www.w3.org/2003/11/swrlb#> .
@prefix owl: <http://www.w3.org/2002/07/owl#> .
@prefix : <http://eatld.et.tu-dresden.de/rpo#> .
@prefix xml: <http://www.w3.org/XML/1998/namespace> .
@prefix rdf: <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#> .
@prefix swrlx: <http://www.w3.org/2003/11/swrlx#> .
@prefix swrl: <http://www.w3.org/2003/11/swrl#> .
@prefix rdfs: <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#> .
@prefix owl2: <http://www.w3.org/2006/12/owl2#> .
@base <http://eatld.et.tu-dresden.de/rpo> .

<http://eatld.et.tu-dresden.de/rpo> rdf:type owl:Ontology .


#################################################################
#
#    Annotation properties
#
#################################################################




#################################################################
#
#    Object Properties
#
#################################################################


###  http://eatld.et.tu-dresden.de/rpo#added

:added rdf:type owl:ObjectProperty ;
       
       rdfs:label "hinzugefuegt"@de ,
                  "added"@en ;
       
       rdfs:comment "Definiert den aktuellen Tripelstatus - hinzugefuegt."@de ,
                    "Defines the current triple state - added."@en ;
       
       rdfs:subPropertyOf :statement .



###  http://eatld.et.tu-dresden.de/rpo#hasDifference

:hasDifference rdf:type owl:ObjectProperty ;
               
               rdfs:label "hat Unterschied"@de ,
                          "has difference"@en ;
               
               rdfs:comment "Spezifiziert die Unterschiede, die einer Unterschiedsgruppe zugeordnet sind."@de ,
                            "Specifies the differences of a difference group."@en ;
               
               rdfs:range :Difference ;
               
               rdfs:domain :DifferenceGroup .



###  http://eatld.et.tu-dresden.de/rpo#hasTriple

:hasTriple rdf:type owl:ObjectProperty ;
           
           rdfs:label "hat Tripel"@de ,
                      "has triple"@en ;
           
           rdfs:comment "Spezifiziert das unterschiedsbehaftete Tripel."@de ,
                        "Specifies the triple which is differing."@en ;
           
           rdfs:domain :Difference .



###  http://eatld.et.tu-dresden.de/rpo#notIncluded

:notIncluded rdf:type owl:ObjectProperty ;
             
             rdfs:label "nicht enthalten"@de ,
                        "not included"@en ;
             
             rdfs:comment "Definiert den aktuellen Tripelstatus - nicht enthalten."@de ,
                          "Defines the current triple state - not included."@en ;
             
             rdfs:subPropertyOf :statement .



###  http://eatld.et.tu-dresden.de/rpo#original

:original rdf:type owl:ObjectProperty ;
          
          rdfs:label "original"@de ,
                     "original"@en ;
          
          rdfs:comment "Definiert den aktuellen Tripelstatus - original."@de ,
                       "Defines the current triple state - original."@en ;
          
          rdfs:subPropertyOf :statement .



###  http://eatld.et.tu-dresden.de/rpo#referencesA

:referencesA rdf:type owl:ObjectProperty ;
             
             rdfs:label "referenziert A"@de ,
                        "references A"@en ;
             
             rdfs:comment "Spezifiziert die Referenz zu der Revision im Branch A, in welcher der Status des korrespondierenden Tripels geaendert wurde."@de ,
                          "Specifies the reference to the revision in branch A in which the state of the corresponding triple was changed."@en ;
             
             rdfs:range rmo:Revision ;
             
             rdfs:domain :Difference .



###  http://eatld.et.tu-dresden.de/rpo#referencesB

:referencesB rdf:type owl:ObjectProperty ;
             
             rdfs:label "referenziert B"@de ,
                        "references B"@en ;
             
             rdfs:comment "Spezifiziert die Referenz zu der Revision im Branch B, in welcher der Status des korrespondierenden Tripels geandert wurde."@de ,
                          "Specifies the reference to the revision in branch B in which the state of the corresponding triple was changed."@en ;
             
             rdfs:range rmo:Revision ;
             
             rdfs:domain :Difference .



###  http://eatld.et.tu-dresden.de/rpo#removed

:removed rdf:type owl:ObjectProperty ;
         
         rdfs:label "Definiert den aktuellen Tripelstatus - geloescht."@de ,
                    "geloescht"@de ,
                    "removed"@en ;
         
         rdfs:comment "Defines the current triple state - removed."@en ;
         
         rdfs:subPropertyOf :statement .



###  http://eatld.et.tu-dresden.de/rpo#statement

:statement rdf:type owl:ObjectProperty ;
           
           rdfs:label "Statement"@de ,
                      "statement"@en ;
           
           rdfs:comment "Elternobjekteigenschaft von hinzugefuegt, nicht enthalten, original und geloescht. Definiert den aktuellen Status eines Tripels im Revisionsverlauf."@de ,
                        "Parent object properties of added, not included, original and removed. Defines the current state of a triple in the revision progress."@en ;
           
           rdfs:domain :RevisionProgress .





#################################################################
#
#    Classes
#
#################################################################


###  http://eatld.et.tu-dresden.de/rpo#Difference

:Difference rdf:type owl:Class ;
            
            rdfs:label "Unterschied"@de ,
                       "difference"@en ;
            
            rdfs:subClassOf owl:Thing ;
            
            rdfs:comment "Definiert ein sich unterscheidendes Tripel."@de ,
                         "Defines a differing triple."@en .



###  http://eatld.et.tu-dresden.de/rpo#DifferenceGroup

:DifferenceGroup rdf:type owl:Class ;
                 
                 rdfs:label "Unterschiedsgruppe"@de ,
                            "difference group"@en ;
                 
                 rdfs:subClassOf owl:Thing ;
                 
                 rdfs:comment "Definiert eine Gruppe von Unterschieden, die auf den gleichen Status basieren."@de ,
                              "Defines a group of differences which are based on the same states."@en .



###  http://eatld.et.tu-dresden.de/rpo#RevisionProgress

:RevisionProgress rdf:type owl:Class ;
                  
                  rdfs:label "Revisionsverlauf"@de ,
                             "revision progress"@en ;
                  
                  rdfs:comment "Definiert den Revisionsverlauf von allen hinzugefuegten, originalen und geloeschten Tripeln."@de ,
                               "Defines the revision progress of of all added, original and removed triples."@en .




###  Generated by the OWL API (version 3.2.0.1502) http://owlapi.sourceforge.net

